紅線無人知 商界怕隨時「上身」

紅線無人知
商界怕隨時「上身」

遊行人士昨扮成公安，帶上自製囚籠上街，寓意送中惡法一旦通過，人人隨時變「逃犯」被押返內地。易仰民攝

【反惡法大遊行】

【本報訊】《逃犯條例》震動商界，已退休的銀行家吳先生昨日站出來，上街抗議惡法。他指不少企業客戶在內地有做過「疏通」工作，均憂慮逃犯條例會禍及自身。他強調自己已退休，今次上街是為下一代，「知其不可為而為之」。他希望港人齊心反對修例，保護香港的自由，「共產黨靠得住，豬乸都會上樹呀！」

記者：羅繼盛 潘柏林

相關新聞：由特首獨斷 法律界：辣過23條

遊行人士高舉標語反對送中例。

退休banker：中共靠得住 豬乸會上樹

吳先生指，自己退休前在商業銀行做貸款工作，明白客戶都擔心內地司法制度，更憂慮香港修訂《逃犯條例》。他慨嘆香港環境越來越差，昨晨行會成員湯家驊竟稱遊行人數就算多於預期，政府都不應讓步，更激起自己上街遊行決心，「知其不可為而為之，湯渣（湯家驊）幫助我哋（上街）。」

區麗莊

區麗莊：影響人身安全

在澳門創辦、開業逾80年的匯業財經集團，集團副行政總裁區麗莊昨日也有參加遊行。她指本港財經界與內地和世界市場交往頻繁，今次《逃犯條例》帶來很多不確定因素，「最主要問題係我哋唔知乜嘢係紅線，個紅線係去度邊度？」她指業界普遍憂慮被引渡返內地審訊，「我諗唔淨係生意，直情係人身安全，我哋以後應該點同內地接軌等等，都係好大嘅問號。」

她舉例指，近年有不少內地公司到香港上市，有關公司一旦觸犯內地條例，或牽連影響香港的業界。她指，內地與香港條例不同，香港的操守未必適用在內地法律，批評政府今次修例諮詢不足、欠缺溝通，「一個咁短諮詢（立法會）就開始討論條例，我覺得未了解香港人嘅訴求。」

財務公司總監Marco亦參加遊行。他估計，自己公司業務不受修例影響，但批評政府只回應大商家和商會訴求，抽起《逃犯條例》九條與經濟相關罪行，「有啲有特權減九條（罪行），冇能力企係度（遊行）。」他認為天子犯法與庶民同罪，現時政府修例方向不公平，強調要反對惡法，「係為咗香港將來，下一代再下一代」。

相關新聞：藝術家：不見前路但聽到敲鐘者召喚

上一則
上一則
大學教授：學術交流提七不講即有危險

下一則
下一則
會計師：內企「三盤數」易墮法網

由特首獨斷 法律界：辣過23條
藝術家：不見前路但聽到敲鐘者召喚
社工：我哋唔想做維穩機器
傳媒人：港府從無諮詢只單方面灌輸
大學教授：學術交流提七不講即有危險
會計師：內企「三盤數」易墮法網
良心拉麵店貼反修例標語
彭志銘：出禁書隨時中招
黃耀明：修例徹底踐踏港法治
鐵窗難阻隔 佔中九子精神同行
李柱銘：只有民意可拉倒惡法
粵維權人士聲援佔中被拘留
朱耀明：佔中最大暴力係87枚催淚彈
在港台灣人 絕不接受一國兩制
支聯會憂支援異見者被引渡
劉夢熊：內地司法冤案太多
在台仍關注遊行 林榮基：好似有希望
西環集中營︰現雪球效應 淺藍人士也遊行
民陣行動升級 號召圍堵立會
遊行市民轟林鄭「陰濕」促下台
民主派誓阻法委會選主席
示威者：被特首煽惑上街
張建宗湯家驊當13萬人冇到
警方沿途拍攝 多次阻礙遊行隊伍
盧偉聰促立法會盡快修例
最大變數為陳同佳案判刑
03年怒火再燃燒
香港人歸隊13萬市民反惡法

原來咁多所謂金融界反對
咁就要支持喇

唔好講自由黨 連經民聯都跟得唔貼有保留

作反啦你班商界
阿爺比咁多糖你食
你依家反佢！？
23條 明日香港 高鐵 港珠澳
又唔見你出聲
燒到埋身先識驚

23條惡極都係香港法律, 係香港審, 要跟法律程序, 而且透明度都高, 最多咪判你三五七年, 但引渡法唔同, 係話你犯咗大陸法律, 你又唔知佢會屈你咩罪, 分分鐘死刑都可能, 而且係大陸審, 香港負責拉人送上去, 淋病話要送就送, 香港呢邊法庭最多咪睇下人地告你啲表證成唔成立, 連啲証據係咪真佢都好似冇權冇責任核實, 一上到去都唔駛點審, 因為一定係出段短片係條友自己話認罪, 邊有得同大陸玩?

證明香港真係太好住 有幾千萬都唔肯走

褔氣啊

真係0要抄家果下先識後悔

出黎搞亂香港，成個經濟俾啲廢老搞彎晒

留名等睇大劉 每人派$1000 叫市民上街

淨係要班蟻民遊行
班商家有財有勢乜都唔撚做 坐享其成

大陸一向做法, 養肥就劏.

因為商界思維係：
大不了撤資 (或搵老婆HOLD生意資產, 心腹係香港RUN), 我又唔係無錢, 去邊都得啦

就好似大劉咁囉

同當年班愛國華僑一樣